\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amssymb} % needed for math
\usepackage{amsmath} % needed for math
\usepackage[utf8]{inputenc} % this is needed for german umlauts
\usepackage[ngerman]{babel} % this is needed for german umlauts
\usepackage[T1]{fontenc}    % this is needed for correct output of umlauts in pdf

\usepackage{booktabs}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{cleveref}

\usepackage[binary-units = true]{siunitx} % this package is for units!
\DeclareSIUnit\px{px}

% this is needed for forms and links within the text
\usepackage{hyperref}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Variablen                                 						 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\authorName}{Marvin Teichman, Martin Thoma}
\newcommand{\projektName}{Praktikum Medizinische Informationssysteme}
\newcommand{\tags}{\authorName, Pflichtenheft, KIT, Informatik}
\newcommand{\glossarName}{Glossar}
\title{\projektName~(Pflichtenheft)}
\author{\authorName}
\date{\today}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PDF Meta information                                 				 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
  pdfauthor   = {\authorName},
  pdfkeywords = {\tags},
  pdftitle    = {\projektName~(Pflichtenheft)}
}

\crefformat{footnote}{#2\footnotemark[#1]#3}

\begin{document}
\maketitle

\section{Projekttitel}

Semantische Segmentierung von medizinischen Instrumenten mit Deep Learning
Techniken


\section{Fragestellung}
Wie gut kann man im Kontext minimalinvasiver Operationen die Klassen
\enquote{Hintergrund} und \enquote{Medizinisches Instrument}
in Bildern automatisch segmentieren?

Kann man zugleich eine hohe Segmentierungsqualität und geringe Latenz
erreichen?


\section{Stand der Forschung}
CNNs werden seit einigen Jahren in allen Bereichen der Computer Vision
eingesetzt: Traditionellerweise für Bildklassifikation, für Objektdetektion
und auch für semantische Segmentierung.

\cite{Moh2014} erreicht mit einem 7-schichtigem CNN für den
KITTI-Datensatz~\cite{Fritsch2013ITSC} den zweiten Platz,
\cite{alvarez2014large} erreicht auf MSRC-21 den ersten Platz mit Conditional
Random Fields.

Für weitere Techniken zur semantischen Segmentierung: \cite{thoma:2016}


\section{Ziele}
\subsection{Sollkriterien}
\begin{itemize}
    \item Es wird ein Programm erstellt, welches als Input ein Bild einer
          Operation erhält und als Output ein Bild gleicher größe liefert,
          welches die Segmentierung darstellt.
    \item Das Programm liefert für ein $\SI{640}{\px} \times \SI{480}{\px}$
          Bild innerhalb von spätestens $\SI{5}{\second}$ auf einem
          ThinkPad T460p mit einer Nvidia 940MX-Grafikkarte eine Segmentierung.
    \item Das Programm liefert ein Segmentierungsergebnis, welches
          nach einem noch festzulegendem Maß (vgl. AP2) mindestens
          eine relative Verbesserung von $\SI{10}{\percent}$ bzgl. dem
          Basis-Segmentierer (vgl. AP3) bringt. Diese Segmentierungsqualität
          wird über eine Testmenge berechnet.\footnote{Also: $\frac{Q_\text{Best} - Q_\text{Basis}}{1-Q_\text{Basis}} \geq 0.1$ mit einem Maß $Q \in [0, 1]$}
    \item Es wird für mindestens 5~Modelle die Qualität berechnet und mit
          einander verglichen.
\end{itemize}

\subsection{Wunschkriterien}
\begin{itemize}
    \item Das Programm liefert für ein $\SI{640}{\px} \times \SI{480}{\px}$
          Bild innerhalb von spätestens $\SI{0.06}{\second}$ auf einem
          ThinkPad T460p mit einer Nvidia 940MX-Grafikkarte ein Ergebnis.
    \item Das Programm liefert ein Segmentierungsergebnis, welches nach dem in
          AP2 festgelegten Maß um mindestens $\SI{20}{\percent}$ relativ besser
          ist.
\end{itemize}
\clearpage

\input{APs}

\clearpage

\bibliographystyle{IEEEtranSA}
\bibliography{literatur}
\end{document}
